<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Talleres Computación Visual</title><link>https://dsgaitanga.github.io/visualcomputing/docs/talleres/</link><description>Recent content on Talleres Computación Visual</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://dsgaitanga.github.io/visualcomputing/docs/talleres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://dsgaitanga.github.io/visualcomputing/docs/talleres/PrimerTaller/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dsgaitanga.github.io/visualcomputing/docs/talleres/PrimerTaller/</guid><description>PrimerTaller # El primer taller consta de dos secciones, en la primera se tratará el tema de ilusiones visuales, apartado donde tenemos 3 ejemplos de ilusiones visuales; en la segunda se hará un procesamiento de imagen con múltiples filtros.
Cada ejemplo mostrado estará dividido en:
El Título del ejercicio Descripción breve del ejercicio Ejercicio implementado en p5.js Instrucciones de uso Código base del ejercicio para observar su funcionamiento Ilusiones Ópticas # Líneas verticales de grosor variable # Se inscribe sobre el canvas una serie de líneas verticales que son más gruesas a medida que se acercan al centro, y también varían respecto a la distancia del mouse hasta el centro, debido a esto, cada vez que se hacen más gruesas las líneas se hace la ilusión de un agujero/circulo negro se hace cada vez más grande.</description></item><item><title/><link>https://dsgaitanga.github.io/visualcomputing/docs/talleres/SegundoTaller/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dsgaitanga.github.io/visualcomputing/docs/talleres/SegundoTaller/</guid><description>SegundoTaller # Para la implementación del segúndo taller decidimos usar como base La atracción de Mundo Aventura &amp;ldquo;Ikaro&amp;rdquo;. La complejidad de su implementación radica en la gran cantidad de movimientos que realiza, para lo cual se deben hacer traslaciones y rotaciones anidadas, lo que lo convierte en un proyecto interesante a simular.
Funcionamiento # El mecanismo de esta atracción funciona de la siguiente forma:
El brazo principal sube la rueda cuando la atracción inicia, de forma que pasa de 0 a 90 grados respecto a los ejes X,Y en los primeros segundos.</description></item><item><title/><link>https://dsgaitanga.github.io/visualcomputing/docs/talleres/TercerTaller/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dsgaitanga.github.io/visualcomputing/docs/talleres/TercerTaller/</guid><description>TercerTaller # Para la implementación del tercer taller realizamos un conjunto de ejercicios que implementan conceptos de la matería como Coloring y Shaders. Dos de estos ejercicios están basados en la simulación de La atracción de Mundo Aventura &amp;ldquo;Ikaro&amp;rdquo; del taller 2.
Coloring # Añadido al ejercicio del taller 2, se implementaron funcionalidades de Coloring al mecanismo, en donde existen 4 opciones de uso:
Sin Texturas: Usa un Material Normal de P5js y el fondo es blanco, es la opción predeterminada.</description></item></channel></rss>